% Metódy inžinierskej práce

\documentclass[10pt,slovak,a4paper]{article}

\usepackage[slovak]{babel}
%\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[IL2]{fontenc} % lepšia sadzba písmena Ľ než v T1
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{url} % príkaz \url na formátovanie URL
\usepackage{hyperref} % odkazy v texte budú aktívne (pri niektorých triedach dokumentov spôsobuje posun textu)

\usepackage{cite}
%\usepackage{times}

\pagestyle{headings}

\title
{
	Rozvoj e-learningu a stratégie využívané v online vyučovaní
	\thanks
	{
		Semestrálny projekt v predmete Metódy inžinierskej práce, ak. rok 2020/21, vedenie: Ing. Michal Hatala, PhD.
	}
} % meno a priezvisko vyučujúceho na cvičeniach

\author{Michal Magula\\[2pt]
	{\small Slovenská technická univerzita v Bratislave}\\
	{\small Fakulta informatiky a informačných technológií}\\
	{\small \texttt{xmagulam@stuba.sk}}
	}

\date{\small 29. október 2020}



\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
	Za posledné roky sa e-learningveľmi spopularizoval. Dôvodom je najmä zlacňovanieosobnej elektroniky avýrazné zlepšovanie internetového pokrytia. Hocitýmto systémom jemožné sa vzdelávať kedykoľvek akdekoľvek,je stále potrebné vyskúšať mnoho postupov výučby aaž časom zistíme,čo je najvhodnejšie. Preto účelom tohtočlánkujeoboznámiť čitateľa ohľadom problematiky e-learningu, zčoho e-learning vznikol aako sa vyvinuldo podoby vakej ho poznáme dnes. Ďalším cieľom je poskytnúť informácie práve ohľadom trendov astratégií využívaných vonline výučbe.
\end{abstract}

\section{Ako sa vyvíjalo e-vzdelávanie} \label{Evolution}

	Mnoho ľudí si mýli pojem e-vzdelávanie s distančným vzdelávaním a myslia si, že sú tieto slová synonymami.
	V skutočnosti sú to dva rozdielne pojmy. Vývoj e-vzdelávania nastal v 90. tych rokoch spolu s rozvojom internetu.
	Samozrejme nemôžeme poprieť, že e-learning nemá svoje korene v dištančnom vzdelávaní.\cite{main}

	Prvé náznaky dištančného vzdelávania datujeme v roku 1828, keď Profesor C. Phillips inzeroval do novín
	Boston Gazette ponuku na učebné materiály a tutoriály odosielané poštou. V roku 1843 bola 
	založená Phonographic Correspondence Society, ktorá by mohla byť považovaná za prvú inštitúciu 
	venujúcu sa dištančnému vzdelávaniu. Žiaci, ktorí sa zúčastnovali ich kurzu dostávali poštou
	nové a opravené zadania \cite{main}.

	V 20. tych rokoch 20. teho storočia s príchodom masovo komunikačných prostriedkov sa začala formovať aj idea
	vzdelávania žiakov cez tieto prostriedky. Tento nápad bol uskútočnený až v 60. tych tokoch minulého storočia 
	vznikom Open University in UK (Otvorenej univerzity v Spojenom Kráľovstve).\cite{main}

	Koncep e-vzdelávania sa vyvíjal ruka v ruke spolu s rozvojom počítačov, ale 
	najväčšií mýlnik pre e-vzdelávanie bol vznik webu. Od tohto momentu sa 
	e-vzdelávanie začalo rozvíjať extrémne rýchlo.\cite{main}



\section{Generácie e-vzdelávania} \label{Generations}

	Keby sme chceli zoradiť modely e-vzdelávania podľa času, najvhodnejšie je ich označovať ako generácie. Na základe vyššie uvedenej generačnej metafory García-Peñalvo a Seoane-Pardo preskúmali konceptualizáciu a definíciu e-vzdelávania podľa troch rôznych generácií (etáp), ktoré sú v súlade so širokými návrhmi rôznych autorov, najmä s myšlienkou Stephena Downesa, že generácie nie sú nahradené, ale koexistujú a zrelosť prvej generácie prináša vývoj nasledujúcej a vznik novej generácie. V skutočnosti skutočnosti sa pojem „e-vzdelávanie“ používal ako metóda výučby a učenia sa a zároveň tiež ako prístup k učeniu a výučbe.
	\cite{main}

	\subsection{Prvá generácia}
	Prvá generácia je charakterizovaná vznikom online platform na výučbu a to práve vďaka vzniku webu a nápadov vyučovať žiakov prostredníctvom osobných počítačov. V tejto generácií je upriamená pozornosť najmä na obsah výučby a technologické problémy a pedagogické problémy online výučby sú viac menej prehliadané.
	\cite{main}

	\subsection{Druhá generácia}
	Druhá generácia kladie dôraz najmä na ľudský faktor. Komunikácia a interakcia medzi učiteľom a študentom je veľmi dôležitá pre kvalitnú edukáciu študentov. Druhá generácia sa taktiež snaží ísť na rámec jednoduchého publikovania informácií na web. Wbe 2.0, mobilné technológie a voľné šírenie informácii taktiež výrazne pomohli tejto generácii e-vzdelávania rásť.
	\cite{main}
	
	\subsection{Tretia generácia}
	Tretiu generáciu symbolizuje technologický aspekt. Koncept systéma riadenia výučby sa stáva čím ďalej, tým viac populárnym. Od vzniku webu 2.0 a sociálnych nástrojov sa platforma e-vzdelávania stala súčasťou technologického ekosystému orientovanom na proces výučby. Do systému e-vzdelávania sa ako ľudia zapájame ako úmyselne, tak aj neúmyselne. Preto je možné nájsť určité črty e-vzdelávania aj v klasickom vzdelávaní prezenčnou formou.
	\cite{main}

	Samozrejme existujú aj iné experimentálnejšie implementácie e-vzdelávania ako napríklad “flipped teaching” (prevrátená výučba). V takomto prístupe sa vzdelávanie čo by sa za normálnych okolností dialo doma (napríklad písanie domácich úloh) sa deje v škole a prednes novej témy sa deje keď sú žiaci doma. Taktiež boli pokusy o iné metódy ako samovolný časový manažment vzdelávania alebo využitie voľného času na vzdelávanie. Tieto modely boli zavedené kvôli zvýšeniu interakcie medzi učiteľom a študentom a rozvoju zodpovednosti k vzdelávaniu použitím rôznych virtuálnych nástrojov. Tieto virtuálne prostredia pomôžu študentovi k väčšej databáze učebných zdrojov.

	Do tejto generácie sa taktiež začleňujú aj MOOC (massive open online courses). Tento systém vzdelávania sa spopularizoval najmä kvôli skúšaniu nových modelov výučby a MOOC je práve derivácia z týchto modelov. Z tohto štýlu výučby sa časom odvodilo viac podobných konceptov ako napríklad skill MOOC, transfer MOOC, connectivisMOOC...

\section{Pedagogické postupy v e-vzdelávaní} \label{pedagogicalApproaches}
	V predošlej sekcii sme sa pozreli na evolúciu e-vzdelávania a na určité postupy vzdelávania. V tejto sekcii sa budeme zameriavať na evolúciu e-vzdelávania s prihliadnutím na pedagogický postup.

\section{Ekosystémy vzdelávania} \label{ecosystems}



\section{Záver} \label{zaver} 
\newpage
% týmto sa generuje zoznam literatúry z obsahu súboru literatura.bib podľa toho, na čo sa v článku odkazujete
\bibliography{literatura}
\bibliographystyle{plain} % prípadne alpha, abbrv alebo hociktorý iný
\end{document}
